\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    
    {\Huge \bfseries Dédicaces}
\end{center}


\vspace{1cm}
\begin{center}
 \textbf{ Au nom de Dieu, le Tout Miséricordieux, le Très Miséricordieux}
\end{center}
\vspace{1cm}
\textbf{À mes chers parents}, ce travail est avant tout le vôtre. Votre amour inconditionnel, vos sacrifices et votre foi inébranlable en moi m’ont porté à chaque étape de ce
parcours. Vous avez été mes piliers, mes guides, et la source de ma détermination. Merci pour
 chaque encouragement, chaque sourire et chaque moment où vous m’avez rappelé que tout était
possible.

\vspace{0.8cm}
\textbf{À mon cher frère }, à tous les moments d’enfance passés avec toi mon frère, en gage de ma profonde estime pour l’aide que tu m’as apporté. Tu m’as soutenu, réconforté et encouragé. Puissent nos liens fraternels se consolider et se pérenniser encore plus.

\vspace{0.8cm}
À toute ma famille, dont le soutien indéfectible a été un refuge constant, je vous adresse
ma gratitude la plus profonde. Vos conseils, vos prières et votre présence ont donné un sens
particulier à cette aventure. 

\vspace{0.8cm}
À mes amis, ma deuxième famille, vous qui avez partagé mes doutes, mes rires et mes
rêves, merci d’être là. Votre camaraderie, vos encouragements et les souvenirs que nous avons
tissés ensemble ont fait de ce chemin un voyage inoubliable. Ce projet porte aussi l’empreinte
de votre soutien sans faille.

\vspace{0.8cm}
Enfin, je laisse derrière moi ces années universitaires qui m'ont façonné avec un mélange de fierté et de nostalgie, et ce n'est que maintenant que je réalise la valeur de chaque instant devenu souvenir.

\vspace{0.8cm}
Ce rapport est bien plus qu’un aboutissement académique ; il est le reflet de l’amour et de la
force que vous m’avez tous donnés. Du fond du cœur, merci.

