\chapter*{Introduction Générale}
% ki nekteb chapter ytalla3li automatiquement chapitre1, ama ena nheb el introduction s'affiche sans le nom de chapitre donc on ajoute *

%ajouter le titre introduction générale dans la table des matières
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction Générale} 
\markboth{Introduction Générale}{} %définir l'entête de ce chapitre (ki theb taamel entete et pied de page)
L’utilisation des données dans le secteur de l’enseignement et de la formation ne date pas d’hier. Les établissements collectent régulièrement des informations relatives aux inscriptions, à la participation des apprenants, aux résultats des évaluations ainsi qu’aux performances pédagogiques.

Au sein des centres de formation privés, ces données jouent un rôle central dans le pilotage des activités. Elles concernent aussi bien le suivi académique des apprenants que les aspects organisationnels et financiers. Cependant, en l’absence d’outils décisionnels adaptés, ces données ne sont pas exploitées de manière optimale, ce qui limite leur potentiel stratégique .

Et face à cette situation, il devient nécessaire de mettre en place une solution décisionnelle capable de centraliser, structurer et analyser efficacement ces données. C’est dans cette perspective que s’inscrit notre projet, qui consiste en"Conception et développement d’une plateforme BI pour l’analyse des performances d’un centre de formation privé".Ce projet a été réalisé dans le cadre de notre stage de fin d’études pour l’obtention de nos licence en informatique de gestion à l’Institut Supérieur d’Informatique de Mahdia (\textbf{ISIMa}). Il s’est déroulé au sein de la société \textbf{ReaddlyTech},
est une startup digitale tunisienne spécialisée dans la création de logiciels et de solutions numériques notamment applications web et mobiles , ainsi que dans la mise en œuvre de solutions intégrant l’IA et les technologies éducatives, visant à répondre aux besoins croissants en matière de digitalisation et d’apprentissage.

L’objectif principal de ce projet est de concevoir et de développer une plateforme décisionnelle permettant de centraliser, analyser et visualiser les données issues des activités d’un centre de formation privé. La plateforme permettra aux responsables du centre de disposer d’indicateurs clés (KPIs) pour le pilotage stratégique, l’amélioration de la qualité des formations et l’optimisation des ressources. Le projet s’inscrit dans une logique data-driven, avec une architecture moderne orientée web et évolutive.

