\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    
    {\Huge \bfseries remerciements}
\end{center}

\vspace{1cm}
La réalisation de ce projet n’aurait pas été possible sans le soutien, les conseils et l’accompagnement de nombreuses personnes auxquelles nous tenons à exprimer notre profonde gratitude.

\vspace{0.8cm}
Tout d’abord, nous tenons à adresser nos plus sincères remerciements à notre encadrante pédagogique, \textbf{Madame Leila Bayoudhi}. votre foi en notre potentiel et votre guidance précieuse tout au long de ce parcours ont été une source d’inspiration constante. votre professionnalisme exemplaire, allié à votre compréhension et votre bienveillance, nous ont permis de surmonter les défis et de donner le meilleur de nous-mêmes.

\vspace{0.8cm}
Nos remerciements vont à nos encadrantes professionnelles, \textbf{Madame Oumaima Halouani} et \textbf{Madame Taycir Chouk}, CEO de \textbf{Readdly Tech}, pour leur soutien indéfectible et leur accompagnement précieux tout au long de notre projet. leurs conseils avisés, leur disponibilité et leur encadrement attentif ont grandement contribué à notre réussite et à notre épanouissement au sein de \textbf{Readdly Tech}.

\vspace{0.8cm}
Nous tenons également à remercier l’ensemble du corps professoral et administratif de   
\textbf{l’Institut Supérieur d’Informatique de Mahdia (ISIMa)} pour leurs efforts inlassables à nous offrir une formation de qualité. votre engagement a été un pilier essentiel dans notre parcours académique.

\vspace{0.8cm}
Enfin, nous adressons nos remerciements aux membres du jury pour l’honneur qu’ils nous font en évaluant ce travail. votre expertise et le temps que vous avez consacré à examiner ce projet sont profondément appréciés.

\vspace{0.8cm}
À toutes et à tous, du fond du cœur, nous vous remercions pour votre contribution à cette aventure, qui restera gravée dans notre mémoire comme une étape marquante de notre parcours.
